曾國衞稱國安立法天經地義 反問反對立法是否符基本法

據了解，選管會最快明日公布9月立法會換屆選舉的選舉活動指引。

政制及內地事務局曾國衞說，因應社會有不同聲音，局方曾向選管會反映，在投票時設關愛安排，包括便利長者、孕婦及殘障人士等，他希望選管會有適當安排，但否認向選管會施壓，最終由選管會決定是否採納，按法例執行選舉安排。

另外，曾國衞接受報章專訪時說，如果立法會選舉參選人，否定或反對港區國安法立法，令人質疑是否維護《基本法》及效忠香港特區。曾國衞出席立法會會議後見傳媒，重申維護國家安全人人有責，國安法立法天經地義，如果從原則上反對立法，反問是否符合《基本法》中效忠香港特區，認為惹人質疑。

曾國衞強調，候選人資格是否有效，由選舉主任因應實際情況，有需要時諮詢法律意見而作決定，並非「他說了算」。

全部DQ，一言堂

哩條撚屌相當有曾偉雄嘅影子
根本就係一隻狗

佢擦鞋叻過曾偉雄
至少無見後者在office放維尼車頭相

仲要大過佢塊面

戇尻閪成日話國家安全人人有責 咁印度佬垮境打死擺放軍 你仲唔撚仆到去維護國家安全打柒印度佬

人民行使言論自由反對政府
符合基本法啊

符合基本法大D
定天經地義大D
重有天經地義係邊個判斷 天判定地判? 判完再同我講返結果

到時話言論自由唔包括政治言論就得

一句天經地義就唔可以反對,仲話市民自由唔受影響

轉個紀律部隊阿頭做政制局局長就係要咁樣，
上頭話乜就乜，最緊要聽話

Push

仲好意思講基本法
成個立國安法程序就係違反基本法
條友咁鍾意表忠上北京對住習近平啦

選佢入去就代表緊市民，反問反對市民係咪為官嘅責任？